九巴獲准推$800數碼月票 每日限搭10程車

運輸署批准九巴推出數碼月票，售價約800元，適用於乘搭九巴大部份專營路線，每天限搭10程車。民建聯立法會議員劉國勳今日引述運輸署消息，指署方已就討論多時的九巴月票計劃「開綠燈」，待八達通公司解決技術問題後，市民即可使用九巴月票。他指月票包括所有九巴、聯營巴士和通宵巴士；而港鐵接駁巴士、口岸巴士、和假日馬場專線巴士等路線就每日限用兩次，避免濫用。

劉國勳指，月票初步費用約800元，而日後政府實施《免入息審查的公共交通費用補貼計畫》後，市民有望在以每月700元使用月票，他期望在費用日後再有調整。而月票日後可在50個九巴的巴士總站買到月票。記者以每月22天工作、每天上下班乘巴士計算，用月票平均每程車費約18元，估計用月票乘長途巴士線相等於七五折優惠。

據了解，九巴推出的數碼月票，會將購買者的資料轉移到他們的八達通卡上，無需另行持一張實體月票乘搭巴士，現正待八達通公司處完技術問題，就可確實計劃正式推出日期。

當一個月返廿日工

每日來回40 有賺

奴隸表示返26日 出左必買

係咪唔計龍運

聯營都得
要唔要搭正九巴開既先得

巴膠福音

日日搭968 十分好

睇黎應該無龍運份

搭得龍運嘅都焗搭, 邊駛減
商家唔會死錯人